Received: from mail.tsinghua.edu.cn (mail.tsinghua.edu.cn [166.111.8.18])
	by spam-gw.ccert.edu.cn (MIMEDefang) with ESMTP id j7TBk4ZV032766
	for <you@ccert.edu.cn>; Fri, 2 Sep 2005 15:54:22 +0800 (CST)
Received: (eyou send program); Fri, 2 Sep 2005 15:57:14 +0800
Message-ID: <325316137.17630@mail.tsinghua.edu.cn>
Received: (eyou send program); Fri, 2 Sep 2005 15:57:14 +0800
Message-ID: <325316137.26108@mail.tsinghua.edu.cn>
Received: from unknown (HELO mta0.tsinghua.edu.cn) (166.111.8.20)
 by 166.111.8.18 with SMTP; Fri, 2 Sep 2005 15:57:14 +0800
X-MAILFROM: <tunoc1@mails.tsinghua.edu.cn>
X-RCPTTO: <tunet@tsinghua.edu.cn>
X-FROMIP: 166.111.8.16
Received: from mails.tsinghua.edu.cn (166.111.8.16)
  by localhost with SMTP; Fri, 2 Sep 2005 07:50:37 -0000
Received: (eyou send program); Fri, 2 Sep 2005 15:42:47 +0800
Message-ID: <325315270.02197@mails.tsinghua.edu.cn>
Received: from 59.66.66.12 by mails.tsinghua.edu.cn with HTTP; Fri, 2 Sep 2005 15:42:47 +0800
From: wu@mails.tsinghua.edu.cn
To: you@ccert.edu.cn
Cc: qian@ccert.edu.cn
Date: Fri, 2 Sep 2005 15:42:47 +0800
X-Priority: 3
Subject: =?gb2312?B?ofEg1tXT2rbUsbG089Gnyfq5zsS/z+C/tKO616rM+9K7sbG089Gnyfq08MjVsb68x9XfzsogKNeq
1Ngp?=
Content-Type: text/plain

【 以下文字转载自 News 讨论区 】
发信人: tarco (长缨在手), 信区: News
标  题: 终于对北大学生刮目相看：转帖一北大学生答日本记者问
有理有节口才棒：北大学生答日本记者问[转帖]
６月１９日，日本共同社记者小泽一朗到北大进行突击采访。在南阁（国际合作部）门口，小泽一郎采访了一小个子男生（后证实该男生为国际关系学院学生纳海？）以下是现场原版真实问答记录： 
问:你支持抵制日货的这种观点或行动吗? 
答:每一个人都是一个个体,每个个体都是自由的。我无法左右别人的思想，也无权控制别人的行动。 
问：你如何定位中日关系？ 
答：客观定位，平等互利关系。 
问：从学生的角度看，你认为两国关系中最大的障碍是什么？ 
答：显然，日方在很多方面做出了错误的言论和举动，而这是我们不能接受和容忍的！一句话，改善中日关系需要日方正视历史，拿出善意和诚意。 
问：你个人使用日货吗？ 
答：有，马桶。（在场学生大笑） 
问：那你告诉我，为什么日本的马桶要比中国的好？ 
答：在中国，这种话题是不登大雅之堂的，在公共场合提论这种话题是很变态的。（笑声）当然，我不知道是你有这样的嗜好，还是贵国有这种习惯。（笑声） 
问：关于历史问题，中日两国是否有途径可以卸下这个沉重的“包袱？” 
答：请注意你的用词！我不同意你的这种说法。你的这个问题本身就在诬陷中国。自古至今，中国从不存在什么“沉重包袱”。中华民族是心胸开荡，豁达前瞻的优秀民族，宽厚待人，睦邻周边是中国的美德。因此我们正视历史，但绝不以怨抱怨。我们容忍和解，包括对待日本。请问，中国和中华民族的历史包袱是什么？中国人民做过对不起日本的事吗？问题恰恰是侵略中国、犯下滔天罪行的日本不正视历史，在中国烧杀掠夺，疯狂地要灭绝中华民族。犯罪的日本不向中国和中国人民认罪赔偿损失，还要叫嚣海外出兵扩疆，分裂中国，霸占中国国土，激怒中国人民。这样的史实太多。请问，这是中国背历史包袱吗？　（在场学生鼓掌） 
问：我也经常看新闻，最近一段时间，中国生产事故频发，死亡率想必不会低吧？ 
答：同你们国家一样，每人死一次。　（笑声、掌声） 
问：在中国大学校园里，学生自杀频繁发生、屡禁不止，这是为什么？ 
答：事实上，学生自杀最多的是在你们国家。许多稀奇古怪的自杀方式就是你们国家的自杀一族发明的。在联合国公布的相关资料中，日本的自杀率排名世界第一。我不知道你手上有什么足够的证据来证明我国的校园自杀事件。毛泽东主席有一句名言“没有调查就没有发言权”。希望你做客观真实的报道。对你刚才提问中使用的词语我有必要纠正，在中国汉语语法中，“频繁发生”和“屡禁不止”是重复累赘，用词错误。而且，你的说法不符合事实！（掌声） 
问：在日本留学的中国学生非法窃取日本的机密情报，你知道吗？ 
答：我无法核实你的消息的准确性和真实性。这种荒唐说法就跟布什打伊拉克是因为萨达姆偷了布什家的高压锅一样可笑。　（现场大笑） 
顺便说几句，因为北大的领导认为“言论不适时势”或者说北大本身就和政治有着玄妙的关系，所以，直到7月初，答记者问的视频图象、文字材料才得予公布。更令人惊讶的是，在纳海？参加CETV访谈节目完后，观众席上一名来自中央财经大学的学生竟然对纳海？说“中国是礼仪之邦，中国奉行对日友好政策。爱国是讲究方法的，不是像你那样态度强硬、措辞严厉。”（我以自己的人格担保，我没有更改这位“爱国学生”的言论）当时，纳海？只说了一句话：“连看见鸡鸣狗盗之徒都要躲着走的爱国者，偏偏胆气粗豪地对远方的强盗说不！”
